[研究] Wi-Fi router關閉5G之後 2.4G信號明顯增強,穿牆能力改善

如題 原本屋企個廁所係收得1格信號
今日試過關閉咗5G mode之後 信號即刻滿格

google研究咗一陣之後 發現原理是咁的
當一個router有6條接收天線
開5G情況下 就2.4G 5G會各分配3條
但關閉5G之後 全部天線均分配比2.4G 所以信號增強咗

屋企有收唔到wifi死位巴打 可以試試

2.4G 慢撚到
用返手機上網仲好啦

買過個router算啦

換天線咪得囉

部分高階router 支援你訊號弱既時候係2.4G 5.0G 之間自動切換而無需人手控制

其實睇手機model
手機發現5G信號弱 但死唔斷氣 不斷嘗試重連5G

結果就係router cut你5G
手機發現跌咗落2.4G 再嘗試重連5G
router發現你上返5G 又cut鳩你

無限循環

手機唔接 5G 咪唔會跳囉。

咁可唔可以淨開5G

你個例子乾脆熄埋router個5G

睇你個router型號做唔做到
大部份都冇得熄2.4G

隻asus router用極都唔壞
冇藉口換新 ：（

喺手機人手斷左5佢咪得
要快，又近router嗰時咪switch去2.4

唔係個個mesh已經做到呢個功能啦咩

有d功能用電腦網頁版上192.168.0.1先搞到
就好似開關2.4G/5G
利申t-link係

但Mesh要兩三部機, 無乜人願意

可以呀，但一穿牆 速度減半

我幫你整爛佢

舊router先共用啊嘛宜家都獨立晶片獨立天線